唔好屌謙叔喇，不如欣賞下周耀輝

「我現時自己肯做飯」做hook line，屌都費事啦 難得咁多愛歌知音，J下靚詞好過 隔離講緊林若寧，諗住呢邊特登開個周耀輝吹奏post

唔講咁多，直接借火

「剛剛要去便利店裡 為著香煙無人點火
湊巧你正走出路上 搖搖盪盪
明明喊過不借得太多 也想借點火
就算不說一句都很清楚 雙方都經過太多

只要接近 別無期望
夜了看電視的光
只要我們不問為何 然後直至忘記誰是我
一起靜靜的過
不需要太認識我」

數過，四啖氣直落副歌
對於填詞人來講，就係斷句下功夫
平時有啲拍子可以跟到
旋律越單調 52個字要自己間開

有冇人講下

Why隻碟 最鍾意八陣圖與旅客
仲有藍奕邦嘅盲年

很想抱月光 很想鑽旋渦
很想做誰的風兒 來陪誰迷路
很想做誰的花兒 來陪誰漸老

梧桐將秋色 無私的給了多壯闊的地
然而想不起剩下什麼給你

不過周耀輝既詞真係無咩幾個歌手carry到

黑暗風好撚正

香港三大填詞家都寫過極高質既詞比Juno
林夕
劊子手最後一夜
金剛圈
弱水三千
歪文
念念不忘三部曲
濛
周耀輝
借火
灰
酷兒

初初識你那是Monday
還想東想西想到Tuesday
擔心轉眼已是Friday
能怎麼撐過Saturday

係咪佢最爛嘅詞之一

呢隻極side track 但我幾鍾意

《變色龍》
作曲/編曲:王雙駿
填詞:周耀輝
監製:王雙駿/陳奕迅

來披下野雪豹衣就能獵殺 來穿下四吋半踭都可誘惑
突然一絲不掛叫你佩服或責罵 或者我造型舊了需要脫下

能脫下 就脫下 能脫就脫驚怕 別退下 別退下 喜歡踩界
能著下 就著下 能著就著驚訝 全部任我揀

射燈之下 女變男 一剎做妖怪 請觀眾為我起立
濃煙之下 正變邪 一切讓你猜 當觀眾為我愕然歡呼更大

日光下永遠太多平凡習慣 熒光下永遠更多新的誘惑
突然一絲不掛叫你脆弱或偉大 或者你靈魂舊了需要脫下

能脫下 就脫下 能脫就脫驚怕 別退下 別退下 喜歡踩界
能著下 就著下 能著就著驚訝 全部任我揀

射燈之下 女變男 一剎做妖怪 請觀眾為我起立
濃煙之下 正變邪 一切讓你猜 當觀眾為我愕然歡呼更大

能脫下 就脫下 別退下 別退下 能著下 就著下 全部任我揀
射燈之下 女變男 一剎做妖怪 請觀眾為我起立
濃煙之下 正變邪 一切讓你猜 當觀眾為我著迷的觀察

射燈之下 獸變人 一剎做妖怪 請觀眾為我起立
濃煙之下 鋼變柔 一切讓你猜 當觀眾為我愕然歡呼更大

借火真係神詞
聽完好想食煙